---
title: Template Literal
date: 2019-03-03
---

![tools](https://source.unsplash.com/XMFZqrGyV-Q)


Beberapa pilihan dalam `JavaScript` dalam mendeklarasikan string:

```javascript {1}
var naskah = '"Rangga, kamu jahaattt!", ungkap Cinta.'

console.log(naskah) // "Rangga, kamu jahatttt!", ungkap Cinta.
```

perhatikan ☝️ tata letak 👇 tanda kutip ' dengan "

```javascript {1}
var naskah = "'Rangga, kamu jahatttt!', ungkap Cinta."

console.log(naskah) // 'Rangga, kamu jahatttt!', ungkap Cinta.
```

Kericuhan antara `single-quote` dengan `double-quote` didamaikan dengan kehadiran `backtick`.

### `Backtick`

`ES6` menambahkan `backtick` pada fitur `Template Literal`

```javascript {1,3}
const naskah1 = `"Rangga, kamu jahatttt!", ungkap Cinta.`
//...and
const naskah2 = `'Rangga, kamu jahatttt!', ungkap Cinta.`
```

Manfaat fungsi `backtick` lebih terasa praktis pada saat penggunaan beberapa variable:

```javascript {6}
// no string templates in ES5 👈
var cowo = 'Rangga',
  cewe = 'Cinta',
  ekspresi = 'jahatttt'

var naskah = '"' + cowo + ', kamu ' + ekspresi + '!"' + ', ungkap ' + cewe + '.'
🤔️ // ribett

console.log(naskah) // "Rangga, kamu jahatttt!", ungkap Cinta.
```

```javascript {6}
// string templates in ES6 👈
const cowo = 'Rangga',
  cewe = 'Cinta',
  ekspresi = 'jahatttt'

const naskah = `"${cowo}, kamu ${ekspresi}!", ungkap ${cewe}.`
// 👌️ simpler and more readable

console.log(naskah)
```

```terminal
🔴 OUTPUT:
"Rangga, kamu jahatttt!", ungkap Cinta.
```

### `Another Example`

```javascript {5}
// old school JavaScript
var fName = 'Ryan'
var lName = 'Hidayat'

var fullName = fName + ' ' + lName // 👈

console.log(fullName)
```

```terminal
🔴 OUTPUT:
 Ryan Hidayat
```

```javascript {5}
// ES6
const fName = 'Kadek',
  lName = 'Devi'

const fullName = `${fName} ${lName}` // 👈
console.log(fullName)
```

```terminal
🔴 OUTPUT:
Kadek Devi
```

Because it is very useful,

![backtick](./backtick-key.jpg)

so don't forget where the `backtick` is ...

🎸 🎸 🎸 🎸 🎸
